## Теоретичні питання

<!-- ? 1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування -->

Екранування — заміна або додавання в текст певних символів які важко ввести з клавіатури або відобразити на екрані (розрив рядка, кавички, знак табуляції та інші )

Для того, щоб представити спеціальні символи використовується символ \ (зворотній слеш)

<!-- ? 2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте? -->

1. Function Declaration
   // Example:

function name(patameters) {
// body function
// return ...
}

2. Function Expression
   // Example:

const name = function (patameters) {
// body function
}

3. Named Function expression
   // Example:

const name = function name(patameters) {
// body function
}

4. Arrow Function
   // Example:

let func1 = (arg1, arg2, ...argN) => expression

5. Вбудовані функції
   // Example:

alert(message), prompt(message, default) та confirm(question)

6. Методи - функції що знаходяться у властивостях об'єкта

<!-- ? 3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій? -->

Hoisting, тобто спливання, підняття, це механізм, при якому змінні та оголошення функції піднімаються вгору по своїй області видимості перед виконанням коду. Однією з переваг підйому є те, що він дозволяє використовувати функції перед їх оголошенням у коді.
